Mr Darcy overhandigde de dames in het rijtuig; en toen het wegreed, zag Elizabeth hem langzaam naar het huis lopen.
De observaties van haar oom en tante begonnen nu; en elk van hen sprak hem uit als oneindig superieur aan alles wat ze hadden verwacht.
"Hij is perfect beleefd, beleefd en bescheiden", zei haar oom.
"Daar zit zeker iets statigs in hem," antwoordde haar tante, "maar het is beperkt tot zijn lucht, en is niet onbetamelijk.
ik kan nu zeg met de huishoudster, dat hoewel sommige mensen hem trots mogen noemen, ik heb er niets van gezien. "
"Ik was nooit meer verrast dan door zijn gedrag tegenover ons.
Het was meer dan civiel; het was echt attent; en er was geen noodzaak voor Opgelet!
Zijn kennismaking met Elizabeth was erg onbeduidend. '
"Om zeker te zijn, Lizzy," zei haar tante, "hij is niet zo knap als Wickham; of liever, hij heeft Wickham's gelaat niet, vanwege zijn trekken zijn volkomen goed.
Maar hoe kwam het dat je me vertelde dat hij dat wel was?
onaangenaam?"
Elizabeth excuseerde zichzelf zo goed als ze kon; zei dat ze het leuk had gevonden hij was beter toen ze elkaar in Kent hadden ontmoet dan daarvoor, en dat had ze nooit heb hem vanochtend zo aangenaam gezien.
"Maar misschien is hij misschien een beetje grillig in zijn beleefdheid," antwoordde haar oom.
"Je grote mannen zijn vaak; en daarom zal ik hem niet nemen naar zijn woord, omdat hij op een andere dag van gedachten zou kunnen veranderen en me zou waarschuwen zijn gronden. "
Elizabeth voelde dat ze zijn karakter volledig verkeerd hadden begrepen, maar zei niets.
"Uit wat we van hem hebben gezien," vervolgde mevrouw Gardiner, "ik echt had niet moeten denken dat hij zich zo wreed kon gedragen iedereen zoals hij heeft gedaan door de arme Wickham.
Hij heeft geen kwaadaardige blik.
Integendeel, er is iets aangenaams aan zijn mond als hij spreekt.
En er is iets van waardigheid in zijn gezicht dat zou geef niemand een ongunstig idee van zijn hart.
Maar, om zeker te zijn, de goede dame die ons zijn huis liet zien, gaf hem een ​​zeer vlammend karakter!
